黑洞事件視界望遠鏡將公布重大發現

台灣中研院直播：

日本國立天文台直播：

比利時布魯塞爾記者會直播：

美國華盛頓特區記者會直播：

4月10

大概咩事

仲洗唔洗返工

宣告外星人太空船已偵測到地球人好很落後，會接管地球，並以香港為基地，成立地球佔領政府。

香港人：樓市gogogo

妖你講埋係咩事先得架？

留名等巴打事後解話
開緊工

冇事

留名

人類史上第一次出黑洞既相

係唔係加工過既相定係肉眼都睇到

成功開機

Simcity

大陸人: 我帶路

唔驚比中國話侵犯領士？

陰謀論
俾錢： 假像
唔俾錢：真相

唔係洗乜話要兩日後

黑洞是自古以來中國的故有領土，中方堅決反對一切侵害國家主權和領土完整性的行為，堅守一中原則，並促請各國政府尊重中國主權

咁人類咪係遊戲既bug

留個名先，10號再睇

有相應該都係一pat野

今晚重溫Contact先

外星人湧入香港，居住係空中不是夢，樓市大跌

福地!!!

應該怕左班支那人

等左好耐

？？？？？？？

呢個post應該要搬去黑洞

人呢

冇錯 所有中國人唔該送晒去黑洞

圖呢
有圖未

9點呀麻

外星人肉美顔 養生 佳品

即係點呀屌你老母

Lm

？

有發現又點有發現就唔洗返工咩

怪唔之得中大呢個禮拜咁多黑洞talk

黑洞係人類行為

黑洞post

lm

no need

Ok

屌你老母 單機返工啦你 咪撚上連登呀

重大發現：星期六都要返工

即係點呀

有無人總結一下

有黑洞唔駛返工?

科學家將於周三晚上約9時，在全球多個地方舉行記者會公布「看見黑洞」的成果，6個城市包括華盛頓、上海、台北、東京、聖地牙哥和布魯塞爾都會直播。其中台灣的中央研究院會在當天晚上8時半開始透過Facebook直播。

universal time 13:00會公布

黑洞外圍既相

唔通影到入面咩

咁我地一直以黎嘅黑洞相同今次有咩分別

全部都係電腦整嘅假想圖

地球係平既

乜原來係咁架

全部都係FF, 鳩up, 無圖. 今晚之後可能有

外星人: ｄｌｌｍ地球呢ｄ，網絡界連登，, 銀河系deep web，永遠純文字討論。

痴撚線，地球係圓會唔會都假想圖，你地有上過太空睇地球咩，全鳩部都網上圖片，卜街啦，嘜鳩都假

根據周邊可測量嘅能量畫出黎

連登真係好多垃圾00後

最後發現......
黑洞真係好黑

一直有都無話有真既相
interstellar個d都係電腦模擬咋嘛
有相仲洗乜用模擬黎拍戲

重黑咩洞丫，霍生都死左喇

地球有人造衛星/人 影過

話返工班撚樣真係好on9

今日即將公佈外星人存在

利申 未來人

中國古人咪你咁諗只睇到眼前有影響既野，所以咪無科學囉

好期待
會唔會同一路以黎嘅模擬圖有好大出入

第一次影到黑洞?

係時候重溫interstellar

地平撚： 都係假圖

通常呢啲煞有其事既會最後都無乜料到,都係講下啲阿媽係女人既發現

可能係第一個見到 event horizon 既影像

我估係隔離俾黑洞吸食緊既星星爆射線圖

之前亦有傳黑洞並唔「黑」
如果係首次發現有光衝出事件邊界就

唔駛認真
無視就係最佳嘅對抗

其實有幾難？
叫個太空人上太空果陣帶部DSLR+長鏡
經過黑洞果陣離遠影咪得

會唔會發現黑洞係時光隧道，鳩up ff

因為未有人經過過一個黑洞
最近果個都要用光年計

當你凝視深淵

第一步應該唔會發現黑洞係蟲洞 / etc.
但至少會公布有一個可觀測既黑洞掛

香港時間幾點公佈？

今晚 8:30

第二條片 player preview 咪有囉

未來人開始做緊野

會唔會好似拍戲見到咁既樣

有得J未？

劉定個靚名先

黑洞係一直存在定會隨時間消失？

期待

INTERSTELLAR?

可以睇下呢個，會放煙花最後

突然想起，觀察會影響物件/事物的形態之類，可觀察黑洞係唔係已經被影響左，講到一舊舊

的確有可能如果觀測到事件邊界既入面

不過主觀觀測決定客觀結果呢個現象暫時只係微觀世界先發生

好似淨係處理數據都等左兩年，好期待

黑洞係真既

好期待

唔期待， 唔覺得有理論predict唔到嘅新野

呢條片講得幾好，張圖出到嚟可能同你杯到啲咖啡漬一樣

LM

事件視界望遠鏡
無人覺得個中譯有問題?

咪又係黑色一舊野
唔通中間會有個樣向返望遠鏡微笑咩

利申 期待

lmlm

都係 不過叫做歷史性第一張

連登真係好多以為自己好好笑既on9仔

係 到時霍金會係黑洞度走出來

深淵同時凝望著你

Can’t see shit Captain

人類最好唔好對黑洞太執著，好似話想人造迷你黑洞定點。屌你黑洞density趨於無限冇野可以控制到，到時成個地球都食撚左你

人類估有黑洞成百年
到今日集全球之力影到一張相

留定個名先

咁點呀 係咪要全世界同你一樣淨係番工乜都唔理呀 成日講唔悶既咩

唔會 睇質量 density係無限但質量夠細就控制到

幾點有呀

屌 大驚小怪 黑洞渣嘛，我夠有啦

讀完小學未 睇得太多卡通片?

前排睇左段片
講黑洞吸入物質太多 其實係會噴返啲野出來 如果力道大度吹散晒佢周圍可以被吸嘅物質 佢冇野可以再吸 最後會消散

人類發現地球有黑洞形成

有phd又點，個個讀航天學？
留句讀完小學未一句解釋都冇以為自己好撚型

黑洞應該有壽命

好中二病句野

第一次接觸外星人

留名想知真身係點
希望唔會好似電影入面個張差咁多

唔明點解成日話外星人侵略地球，
蟻低等過人類，你會唔會無端端去接管個蟻窩？

點解黑洞可以有野噴出黎
一直唔明點解話咩都逃唔離黑洞但有能量噴到出黎

不過影完考慮左咁多日會唔會比人改左圖

唔止係黑色一舊
睇完條片你會明白今次嘅相嘅重點

基本上interstellar 入面嘅黑洞好貼近theoretic嘅黑洞image

吸太多又嘔返出黎，又變返做星球

唔會，但會剷平佢屋企來起樓，又或者預留來起丁屋。

呢排好鍾意研究宇宙同黑洞個d,正

同問

你諗野都幾片面

黑洞會蒸發，詳情請google 霍金幅射

陳冠希一早就影過啦

正確來講
D能源唔係係黑洞內噴出
而係由黑洞外噴出
利申: 睇國家地理雜誌講

google 霍金輻射

即係今日有張相睇？

31:30開始講

其實地球而家起黑洞入面

所以宇宙黑色

果d一個個既洞係出口

唔同次元 哥倫布搞鳩土住就係例子

唔怪得知 我成日起唔到身

其實會唔會GOOGLE類星體貼切D?

唔係blackhole噴， 係差唔多吸入去d粒子被撞然後射出來

呢個有少少複雜，真空無時無刻都會產生好多對對虛粒子，之後呢兩種粒子好快就會對撞，之後會消失，無野發生，但係如果係event horizon附近出現說有可能有一個虛粒子被吸入黑洞而另一個係黑洞出面，入左黑洞既粒子出唔返黎，對撞無發生，另一個粒子就會變成有質能既粒子，根據質能守恆，黑洞會減少相對既質能

唔知咁講明唔明

搞錯左，係25:45

edc一早拍過啦

一個好好地既天文POST唔該班返工撚EDC撚死出去

高低貨會員分流post

自

質

唔啱
哥倫布同土著都係人類
但外星人睇我地就等於人類睇另一種動物，而且係低智慧低科技嘅動物，所以合理比喻應該係等於人類睇猩猩嘅社會，咁人類係咩情況下先會搞鳩猩猩？就係想做研究＆要同猩猩爭地方嘅時候

終於黎到啦

未來人，公佈完會有大事發生？

on9 同我講緊既野有撚分別？

event horizon telescope 直譯姐

唔同人睇會唔同樣
香港人睇就會有誠哥個樣叫你早D訓 聽日記得返工

但點解外星人唔可以睇我地都係同一種人類先
依家外星人咪就係哥倫布 地球人咪就係土著

應該係領海
因為外太空行海洋法

利申：睇左火星薯仔任務三次

"事件視界"本身係一個term

完

有無講個黑洞離地球既遠？

點會無分別呀天才
前者係人類自相殘殺，後者係兩種不平等嘅生物
人類如果夠地方用根本唔會想特登殺猩猩
咁外星人會唔會覺得個宇宙唔夠住呀

唔好玩啦
有個人字就真係大家都係人咩
擺到明兩種生物，仲要一邊先進到可以宇宙旅行，一邊仲係地球上坐食山崩

收皮啦港豬，返你個閪工啦

你有睇過南京大屠殺,你有見過孫中山?

正如有寵物動物園同國家公園，又唔一定要捉既

你下面講嘅兩種生物嘅分別同當年哥倫布遇上土著嘅差別係邊到 咪一樣都係一邊可以先進到可以喺地球旅行 而一邊仲係落後到射緊箭
不過大家都唔知外星人會點諗，有可能高智慧到唔會當地球人係一回事，又或者會將地球人當成係同一種人看待

屌上面班友死去神秘台啦

details

點會一樣呀，就算落後成點你都唔會當個人係蛇貓狗啦下話你會知道對方係有可能溝通，可以係盟友亦都有可能會謀反，咁個處理方法已經唔同晒啦

你對住啲貓貓狗狗會唔會咁多野諗下

有無phy撚講下呢十年研究黑洞有無進展
有無新模型去unify重力同其他力

留明

會唔會高清左外星艦隊既存在
最後加工抹左佢當唔存在算?

真係好撚煩 講小小科學議題 都被班撚樣係度講返工返工

又唔撚係好笑

同意, 最憎D仆街以為自己好風趣 ON99
大大聲話俾人聽自己冇腦真係連登先見到

依家個問題就係，唔知道外星人到底會將你當係螞蟻定係土著，佢哋諗嘢嘅方式唔會同地球人一樣

你冇錯，不過更準確係黑洞邊緣嘅事件視界。希望今次觀測會有新發現。

似, 應該係徙9氣

好自大 個班人根本當土著係動物，生物學上係人，佢地睇法根本唔同，你用依家自己觀點知識套落去人地度，又亂假設外星人點睇人類 識唔識歷史

講人類起源大把學說，當中又有講人類仔部分外星人近親，外星人都有種族，唔通灰人當蜥蜴人係狗咁？

香港天文台直播

人類應該係勒索病毒

呢d post都有罵戰

有新料可以畀科學家計數

黑過lulu

點解今晚東張西望唔直播？

我都影到黑洞

好想有生之年見證到下一個突破
解決到gravity同其他fundamental force嘅問題

又係度呃funding

不學無術嘅連登仔，睇下片啦

乜撚野灰人蜥蜴人
信埋啲咁嘅野唔怪得你諗野咁荒謬
就算西班牙人點樣歧視蠻人都唔會將人視為蛇貓狗，佢點睇一個人種同佢心裡面知唔知果個係「人」根本兩回事
仲有就係點解要用十六七世紀嘅人類去比喻外星人咁講法古代人直頭無保育概念添
我無興趣去ff外星人係咩種族，但就一定唔係人類，而佢地有科技可以嚟到地球就證明比人類先進好多，人類一兩百年之內可以由零保育意識進步到連昆蟲都要保育，咁點解你會聰明到覺得外星人比十七世紀嘅歐洲人更唔文明？
乜原來宜家用邏輯諗野都叫自大？

好多圖=1張圖
有圖=冇圖

記者會完，多謝參與

信你老母，咁你又信有外星人？on99
咁討論你老母點樣生到你啦

話人迷信，又係到假設個乜都比人類勁既外星人，咁叫邏輯

反而覺得三體講嘅黑暗森林法則合理啲：

公理
(1)生存是文明的第一需要
(2)文明不斷增長和擴張，但宇宙中的物質總量保持不變

如果係咁
當我哋互相發現對方文明嗰陣會有以下猜疑
(1) 我哋唔知對方是善是惡
(2) 我哋唔知對方認為我哋是善或惡

咁嘅話係發現對方文明位置之下，最好嘅方法就係毀滅，最起碼都要將對方破壞至無法對我哋造成威脅嘅地步，先至去奴役對方

好心班人off topic就自己開個po討論啦

留完名返到黎個post發生咩事

我想政府公開埋南極洲超古代遺跡

無錯
所以邏輯上只能推斷外星人既然有能力嚟到地球，科技必定比人類先進，而科技必然跟邏輯思維掛勾，所以越高科技嘅文明必然越理性，咁一個比人類先進同理性咁多嘅外星人點解要無端端殺害地球人呢？
唔通佢解決到宇宙旅行難題但會解決唔到糧食問題？定係一個咁高文明嘅外星人都要好似十七世紀西班牙人咁，為咗宗教而殺盡地球人？

到底要低能到點先會覺得相信咁大嘅宇宙入面有其他先進文明係一種迷信，而唔係基於邏輯
得喇，我已經唔想再同啲唔同次元嘅生物對話

屌你
一討論外星人又罵戰，
好on9

唔好撚on9啦你

有point先出聲啦你

哎唷唷 讀書真係好重要你究竟知唔知邏輯點解冇腦讀下書先啦智障文科仔

基於相信已經唔係邏輯，你解釋點解下宇宙大就一定要有其他比自身先進既文明存在 有乜野因果關係 好想睇你表演 柒頭唔好縮，一齊睇你點柒

睇完蘋果新聞都唔知係咩
究竟係咪做場大實驗去 Prove 相對論正確與否
如果真係証實有問題咁現代既物理學係咪站唔住腳

呢個宇宙入面有幾多個好似地球咁嘅星球?

認為有外星人存在係理性
認為有外星人所以灰矮人蜥蜴人一定係真嘅然後深信不疑就明顯係迷信
分清楚概念先再講

仲有
外星生命同外星人(文明)又係兩個概念嚟

經典50步笑百步例子

原來係人講你就信有外星人 重死撐係邏輯，到今日都未有實質官方證據認可有外星人，最多有ufo 有ufo唔代表有外星人，你搵個外星人出黎證明下先，話人迷信

其實想知下咩係黑洞
可以去圖書館搵下牛頓科學雜誌
有啲期數會有專題講解

你知唔知自己講緊乜野
概率唔係邏輯思維一部份？
進化論都話只要時間夠長，生物就可以由單細胞演化成宜家嘅動物模樣，哩樣野都係無人見證過架，咁你係咪想話佢鳩up？
同樣道理，宇宙大到近乎無限大，咁以概率嚟計無比地球人更先進嘅文明先係無可能囉
唉我真係唔知你點解可以柒到咁

上面係講邏輯呀哥仔，唔係理性，兩樣黎單純自己認為已經唔係理性

講得其他種族係搵到未經官方同親身證實既資料，你已經亂當人睇乜信乜，討論乜鳩姐？

理性同邏輯都未搞清楚就收檔啦

用地球人思維去量度未知生物 仲要係到嘈交真係好撚戇鳩

笑到我

你講個套進化論已經被證實係錯

傻閪 叫咗你讀多d書先嫁啦

又搞錯晒啦你
第一宜家係上面有人假設外星人嚟到地球，所以先用邏輯推斷佢比人類高科技，唔係講緊地球有無出現過ufo
第二地球有無出現過ufo都改變唔到宇宙極高概率有其他高文明外星人哩件事
不如你畀心機讀多幾年書，睇少啲陰陰論/神秘學先再獻醜啦小朋友

活在自己世界，自己錯都可以大大聲笑人

好野

慢慢兜 大家有眼睇，繼續兜呀

你講到外星人一定運用理性在善良方面咁

進化論係錯
嘩連登真係天才處處
麻煩你貼個出處畀大家學下野

仲有你唔好扮失明，講緊以宇宙面積嚟計有其他高文明生物係極高概率，請你自辯下點解覺得有外星人就係唔理性

條友真係人如其名
癡撚線

好想睇連登天才點樣話進化論係錯
達爾文都不及一個普通連登仔

自己做下research啦白痴仔，捉埋你隻手教你好冇呀 小學生唔識搵呀？

邊句講信就唔理性？講緊你宇宙大就話有外星人冇邏輯呀on9仔 point都捉錯學人討論閱讀理解能力又低學人講logic，理性同邏輯係兩樣野 學下點分先啦傻晒

睇死你冇讀大學，廢撚到 唔想屌醒你，繼續活係自己世界啦傻仔

井底蛙

一早被推翻，呢到得你話係正確

其實唔識咪唔好講囉，點解要攞黎柒
2019重死撐進化論 ooooooooo

進化論係錯 mind=blown

俾耶撚推翻咗？

屌
咁而家外星人係已被證實
定係有極高概率出現呀
定係你有咩證據證明佢地已經出現咗呀
如果無證據咁你講嘅只係一個假設
咁又憑咩笑鳩人地覺得有蜥蜴人呀

進化論解釋唔到人類點出現
只係其他物種用進化論解釋得到就完全定義了

想知道物理邏輯如何解釋量子學

進化論係啱 mind=blown

wow old news is so 唔識串

假設外星人嘅智慧係高過地球人幾倍的話，咁會唔會其實地球人嘅普遍邏輯已經唔適合用喺外星人身上？
甚至有學者都提出過外星人已經唔需要靠進食嚟維持生命所以唔會因爲糧食問題而侵佔其他星球搶資源，但我認為外星人同地球人思維唔同，我都唔可以咁老定認為外星人唔會係侵略者

一早見過外星人， 有咩大驚小怪 ？

實不相瞞，其實我就係就外星人

如果發現黑洞係一隻外星生物嘅瞳孔
到時人類會唔會失智

其中一個外星人學說話制造人類出來都係為左有人地球掘金返星球到

真係有人癡線到咁
你係咪上個月青山走甩咗果個病人
進化論被推翻咁大件事成個連登得你知
好耐無笑到咁開心

朱明中bb琴日喺中大有個talk講呢單嘢

其實黑洞係生命體

好撚煩
懶係幽默咁

如果黑洞係眼點解釋吸收週邊所有物質
你話口都話,但又解釋唔到點解唔識活動

兩件事嚟架喎
即係假設你同馬會都有無限時間，咁你係極高機會中起碼一次六合彩，哩樣野已經唔使證實，純粹係概率認知，認為宇宙有其他高文明外星人都係同一個道理
但你地講緊嘅灰人蜥蜴人係已經有晒形象甚至佢嘅「歷史」，直頭係一個「角色」嚟，咁已經唔係由概率角度出發，而係相信緊一個傳說

屎眼合理啲

好想快d睇到

伊藤潤二 地獄星

2019年仲討論有無外星人

啱，外星人點諗野我地係估唔到，所以更加唔應該用十七世紀嘅西班牙人去做比較，咁同用古代馬車去比較一部超級跑車一樣咁蠢

咪傻啦你屎眼都唔識自動吸D野入去啦
除非黑洞係次元通道就話當星球係屎

好期待黑洞嘅真相會否定晒人類對宇宙嘅見解

睇落以為佢地冇移動
但其實全部衝緊過黎地球

唔會有真相,D圖整理過曬先比人睇

點解講講下黑洞會講左去外星人

我走去google, 似乎係大紀元第一個講

btw 應該係"演化論"

呢個post唔係講黑洞咩
不過宇宙咁大點無外星生物
只係個問題係就算有
可唔可以發展到有智慧
有智慧可唔可以形成一個文明
就算有文明可唔可以支持到走出星球以至星際探索
個文明會唔會已經滅亡人類根本搵唔到佢ga存在
到目前為止，現今其實相信會有外星生物但同搵唔搵到外星文明係兩回事

singularity

好似話係初部結果，幅相唔會好靚，唔好以為係interstella CG 咁

可能係一張黑色既相☺

可能見到另一個世界

理想圖就係 interstellar 個張
現實圖只係 黑色一點, 張相重要起格

今晚9點再推啦

就算真係黑色起格都已經好震撼
因為係真真正正拍到唔再係CG

到左9點一公佈就冇人推架啦

截至目前為止，沒有任何反對演化論且經過科學方面同行審查的論文，名列科學與醫學期刊搜尋引擎PubMed當中。

見到平行世界

其實呢個 post 不如講返黑洞 .. 外星人果啲去返神秘台啦 ... 我信有既不過唔洗突登係呢個 post 爭論有無

我覺得今次最大意義係可以有一個實實在在既「黑洞」去比人類觀測
唔再只係幻想同理論
距離人造黑洞又前一大步

好撚正

係嘅, 其實我都好期待 今次唔係睇假野

我地發現左, 原來黑洞都要返工

當年歐洲人應該真係無當過D土著係人類喎...

Evolto

理性唔代表唔會殺戮, 殺戮都唔一定係為左爭資源
人類殺動物都可以為左榮譽, 或者係快感
而如果真係有文明遠超地球人的外星人種族, 最大分別唔一定係邏輯思維/理性, 而係佢地社會的道德價值觀
呢樣野先係最不確定,外星人會點睇地球人
好似中國古代社會睇同性戀比而家更開放、再古老D母氏社會/原始部落覺得亂倫不太大問題, 呢樣野先至係判斷唔到外星人會點睇地球人, 大家的道德標準不同, 善惡標準都不同

我地到時推一推啦

仲有班人傾緊進化論, 都會幫手推post嘅
如果要傾進化論, 不如開新post 慢慢傾啦

其實點解係咁大新聞
係因為黑洞至今為止都仲係理論上嘅產物
咁耐都係得間接證據 (如重力透鏡)
今次應該係第一次直接觀察到

人類本身唔係近代先有保育意識囉
先秦已有人講「里革斷罟」: "古之訓也。今魚方別孕，不教魚長，又行網罟，貪無藝也。"
孟子都有講:「不違農時，穀不可勝食也...斧斤以時入山林，材木不可勝用也。」
仲有荀子都有類似睇法
反而係去到工業革命後, 人類有左槍炮, 又因為科技進步覺得自己有力征服大自然先會大肆殺戮動物、砍伐森林
同樣道理, 如果外星人文明比我地先進幾十萬年, 點樣判斷到佢地既道德標準同「地球人」相近, 更文明唔代表佢地睇事物既立場, 相對於地球人而言更友好善良
只係睇我地現代人, 同公元前個陣人類相比已經知有幾大差距, 何況係分分鐘文明先進過我地數以萬年以至十萬年計的外星人...

呢個真
特別英國佬係澳洲, 班友一開始, 真心唔覺得當地土著係"人"

如果話外星人接管地球, 真係可以類似鬼佬殖民
一開始溝通唔到, 殺晒就算
到後黎知道係有智慧, 溝通到, 可能會有其他方式

直接宣布蟲洞

同埋穿越蟲洞價單

最後9點話你知,影L到粒豆, 然後講一推滿到仆街既天文學術名詞,

廳日繼續返9點

點樣直接觀察一個幾光年遠又完全唔反光既天體

掉幾支中國國旗落去

霍金係咪講過話黑洞唔存在架？

講真
用我地現時嘅思維去惗一d高我地幾個維度嘅生物
根本搞笑

Matrix

以前高登真係高質好多
連登太多小學雞了

蜥蜴人打到黎喇

快！快點吸乾我

應該都係咁上下

其實黑洞吸晒所有光
咁仲點睇到？
定班科學家用其他非光學方法影個黑洞？

吸晒周圍既光，
嗰個範圍就叫事件視界(event horizon)
會見到一片黑色

好似係

但係本身宇宙背景都係黑色一片
黑洞又係黑洞一片
點樣分到係咪黑洞？

首先背景唔一定係黑色一片
其實宇宙好多野
要predict黑洞係邊都好多方法
例如睇下neighbouring stars motion 再估

你個mon上面有粒死點你係點睇得出？

幾點宣布

有無link

sor 第一頁有

好似會有野射出黎，同附近既光會拗曲左？

Suppose有accretion disk圍住, 唔知會放到幾大嚟睇

就算係同一樣喺地救，人類搵到新品種稙物，都會切啲落嚟研究。就算已經大量證據證明植物係有感覺，人類依然唔會認為切植物係唔道德。
咁試問隨時係嚟自唔同維度嘅高級外星人，一定唔會傷害人類？甚至可能佢哋覺得分解一個人類，比人類去破壞一粒微生物更加無傷大雅。

What time start ?

仲有一個鐘

每次有天文學創舉都令我覺得呢個世界好神奇，神奇在科學家喺到影黑洞嘅時候，竟然仲有地平撚喺到爭論地球係平而唔係球

同今年2019仲有藍屍一樣道理

留名
當年睇interstellar 去到近黑洞嗰幕勁正

仲有半個鐘

開全白背景睇

會唔會係影鼓油樽個底？

可唔可以唔好再爭論進化論同外星人呀屌

其實講外星人黎冇用

比你影到黑洞原來係隻滅世大怪獸，好似lovecraft咁都冇用，係有料既政府一定photoshop完先放出黎

有冇link睇直播

第一頁已經全部link

黑洞入面有冇工返

台灣早30分鐘??

煲到咁大，好驚黎個反差

Cooper!

4萬人直播

成堆博士

係唔係講30分鐘廢話先入正題

係咪睇緊台灣個直播成班蝗狗全面進場

搵到wormhole？

台仔係咁屌返班支那

史上第一張黑洞相興奮

原來黑洞都要供樓

外星人?
平衡世界?
黑洞入面點?

其實有咩慘得過 會有人覺得講呢d野好有趣

睇緊

段片好撚正!

好似地球咁大既望遠鏡 到依加都唔係好明..

好似無線睇波咁

有公報未?

仆街原來仲要等

屌你老味變台灣打飛機大會

頭30分鐘係比台仔同班支那狗鬥講taiwan no.1

「台灣獨立！」「台灣no.1！」
「台独死妈！」「台湾省属于中国！」

圖呢屌你

小熊維尼習近平，尼瑪唄唭

呢幅係interstellar入面嘅，導演係睇個原本個sim覺得個色唔明顯，所以先整到咁誇張

快啦,一堆廢話

睇完黑洞，準時返工！

睇黎九點先有圖

點解咁重大嘅發佈會 冇cam man

好尷尬

中國或成最大贏家

班返工撚死返出去啦

笑死, 尷尬到, 介咩紹呀, 拿拿林啦屌

整緊D假片等陣FAKe人

圖呢屌你老母

唔怪得知人類探索宇宙咁撚慢啦,放張相都拖拖拉拉,一堆廢話

點呀 褲都除撚埋 屌你老母

求其整張黑色紙都得啦

好期待呀快啲啦

china taiwan

張圖未ps好？

畢竟係重大發現的歷史時刻
人地咁辛苦研究出黎,畀人地威下都唔畀咩

Republic of China

圖呢屌

可能佢地想就咁開個website 到時間就upload張圖上去算

Taiwan No.1!!!

九點

diu lei lo mou, pic leh? pork guy!!!

台灣個live chat 做乜鳩

youtube個chatroom又係度嗌交

強烈懷疑就係呢班仆街幫香港政府搞個派$4000計劃
慢撚到

係咁架啦 d大陸狗真係好煩

出左相再叫我入去睇

純文字？

屌 又話封哂翻牆狗

都未到九點，嘈咩

真係講你都唔信
琴晚我一直咁禁f5
禁呀禁係咁禁都唔出野
禁下禁下原來爛鳩左
我原本諗住即時落街買
但係電腦店又close晒
7-11又得返0.03
係呢個時候
我拆開聖誕老人送既禮物
我一睇
屌你正呀喂
原來係keyboard
仲要係有2個f5制
點撚知我禁撚到佛誕都仲未有野出

日本直播都成堆中國人嗌交，痴撚線

支那冇份參與

東張西望介紹「上海 台北 及其他」

上海日本台灣都有份

頭先台灣live好撚尷尬

淨係負責科水

interstellar

播番套戲出黎

維穩緊要啲
口交部堅持黑洞係中國不可分割一部份

點解支那唔出黎打飛機？

連呢D都有trailer睇

成個蘋果發佈會咁 幾時到重點

中華人民共和國黑洞殖民地

屌，台灣係咪播返美國個直播

中國冇打 係香港打到飛天

睇睇下唔知點解諗起KINGSMAN第一集

開波！

終於開始

係

過撚左九點啦屌,呢班仆街根本無時間觀念
仲學人研究黑洞

個feel好似

我索性睇返NSF嗰邊算

9點啦

時間係唔撚存在 無睇戲？

就來了

成班友喺chatroom罵戰, 睇美國直播算

台灣個直播最多人睇
升到七萬了

小弟無知想問下點解黑洞可以被影到？

台灣因為講早左成個鐘 無野好講 唯有轉播

咪係囉時間係唔存在嫁

美國最多

快d開始希望有野睇下

重新講返啱先D野

Diu! 9up more fucking 30 mins! Wtf!! Ham car chan!!!

聽朝準時返工

15萬

時間比黑洞扭曲咗

太多 黑洞負荷唔到

自膠

張圖仲有少少未P完, 等多陣

了解個世界同宇宙
即係哂銀時
即係香港人覺得無用的野

European Commision 有15萬⋯⋯

究竟係咩呀

日本得5千幾

個鬼婆同岩岩台灣佬岩岩講D野有分別咩

日本直播有圖片解說
US齋TALK, 台仔播US齋TALK

可以睇返呢條片
主要係有啲光線會兜過個黑洞
佢哋影到嘅係冇入到黑洞但係係黑洞事件視界外面嘅光

睇歐定美好？

入主題啦好嗎

又一隻波台狗

simulation

比佢吓左吓

歐洲個個post左啦

dllm 黑洞吸左三十幾分鐘 驚比地球人睇到全相
害羞之洞

好勁

台灣

EHT期望藉此檢驗愛因斯坦廣義相對論在黑洞附近的強重力場下是否會產生偏差、研究黑洞的吸積盤及噴流、探討事件視界存在與否，並發展基本黑洞物理學。
from wiki

出圖喇!

模擬

張相ON9到仆街....

source:

視力測試

梁國雄議員

屌！
同前幾日門口防盗眼有紅燈有咩分別

肯定係打J打到蒙哂

.....

預左啦

下，冇架啦？

Stimulation就係果張驚天地泣鬼神嘅圖？

無嫁啦。仲想有啲咩

當你凝視着黑洞
黑洞也在凝視着你

咁撚矇

That’s all for today.thank you!

寫輪眼？

此post已完

個圖係唔係偷魔介

解緊張圖

日本台唔錯

bunsen burner 上向下影咁

大家可以走啦

未對焦

個simulation

冇乜留意日本科學報導，不過應該好過英文傳媒

褲都除埋，點知得個冬甩

成班俾人撚狗

好感動
一張相可以代表人類文明又行一大步

其實算係清，可能太遠

咁似果個隔離屋有個洞晚晚同女鬼對望張相

好心你地啦
家吓講緊第一拍到幾萬千年外既黑洞呀
係真正拍到唔係CG
洗唔洗要步兵片呀？

係個防盜眼望出去就係咁

承你貴言

唔係話有2個目標咩? 得一張

啱先台灣果段都話好難有足夠解像影到黑洞
都算係咁

索倫之眼

wtf

岩囉，有窿捐

草薙京。。。。

有張咁既相 跟住呢？

就咁睇唔似一個圓形

張相好勁架喇証實晒預計咁
外圈光中心黑洞無光

愛因斯坦真係好勁

What the FUCK! Bravo! Nei lo mou hou dai go lung!

其實已經好清

人類初次成功觀察到

屌你 等咗半個鐘睇d咁既野

將model張圖較濛佢就係observation

去到今日之前
黑洞一直都只係理論上先有既野
到今日出第一張相先至真正證實到黑洞既存在

諗下人類一百年前先岩岩識飛
一百年後人類可以觀測到咁遠咁大既黑洞
背後既意義唔係普通人可以睇到

就算唔識日文都覺得日本台解釋得清楚D, 以一般市民黎睇

其實我唔係好明
即係用地球做一部大相機？

其實唔好睇張圖好簡單咁，幾個國家突發同步直播其實都幾神奇，過往好似冇同類型既事

愛因斯坦好撚勁

唔好再話俾人知你無知好唔好？

愛因斯坦
霍金

19世紀，物理學家們花了很大的精力來研究自然界中的兩種現象，電和磁。這群人中出了個明星，叫麥克斯韋，是英國劍橋大學的教授。他提出了一個理論，把電和磁統一在了一起。不僅如此，他的理論還預言電磁場能以波的形式振蕩，而這種振蕩會以光速向外傳播。這就是所謂的電磁波。19世紀末的時候，德國物理學家赫茲在實驗室里找到了電磁波。有意思的是，在赫茲發現電磁波後，有記者問他電磁波有什麼用。赫茲回答：「沒用。充其量能用來在公眾面前做做演示實驗，好逗在場的婦女兒童開心。」

去到今時今日終於影到黑洞

天文學黎講已經好高清

好準

55 million light-years 你想點

開始講今次發現有咩意義

interstellar嗰個simulation

個黑洞外既光係來自邊到

由理論變成事實

睇av打哂格仔都清過佢

Albert Einstein

撚狗咁撚

邊個影我個屎眼?

以前霍金一直比人質疑佢既理論今日終於話比大家知真有其事，如果搵到蟲洞就正

睇得多連登真係會腦
成班人係無知到背後的困難完全當人唔存在

而家物理學家先證實80年前愛因斯坦講既野

港豬咁膚淺
比d飲飲食食既片佢地睇咪算

即係個EHT實現左用d物理理論黎整virtual lens黎可以當做optical lens , 先觀察超遠距離既野

霍金差少少就睇到呢張張相

成班科學膠打飛機

好多唔知頭唔知路嘅入嚟湊熱鬧派膠
講埋啲自以為好笑嘅低級笑話

I rather like a bitch hole!

來自黑洞旁邊既碎石， 氣體
因為高度磨擦而產生高熱及光線

沒科學你仲係地下玩緊泥沙咋柒頭

知道呢個有發佈會個時都係咁諗

正想講
成功驗證

講笑都唔比

其實有D 失望
因為可能太期待睇到係點樣
點知一播出黎濛到HiHi
睇完都係太概知個形態再
用腦諗下係點樣

有冇人覺得個黑洞好撚似東甩

曬相都要兩年

其實世試出過呢兩個人真係好撚感動，真係好想佢兩個知佢地既理論今日真真正正話比佢地知愣地係冇錯

咁入面會有咩 ？ 有無講

乜你真係覺得好好笑
完全係on9當有趣
大佬呀 連登比人話低質唔係無原因架

岩岩個動畫好正

即係嚟緊會係大發現年代

幾撚多光年呀 高清
成班井底之蛙衝出黎柒

冇科學你有得上連登打飛機

interstellar個黑洞形容係堅？

個光環真係黑洞食唔晒既野係外圍兜圈？

人類用想像同數學計到d野仲證明係堅的話不知幾感動

仲要嫌唔係高清，返去睇偽娘動漫算啦，哩d唔岩你

影到咁遠，進步咗好多

愛因斯坦真係神

霍金: 我知道就夠.

好似一套電影嘅封面

你今日上既網用既野都係你口中既打飛機科學撚發明出黎

成套戲最貴就係個simulation
證明佢地無吹水

終於搵到了

呢幅相好快比人惡攪

2017年?兩年前影到而家先公佈?

日本個ppt真係清晰好多

唔係用可見光黎整相
用電波呀 , 即係用 radio data 去做張相出黎
仲要唔同實驗室做同一個object 去比較係咪一樣結果

依家好似係講緊影呢張相用左好多data處理, 好高難度乜乜乜

霍金一生奉獻俾科學
研究咗黑洞幾十年
只可惜佢睇唔到

大佬呀 咁遠都影到個形狀
想點呀 話自己都影到嘅人收皮啦

5 petabytes of data

一，扭曲附近恒星嘅光
二，黑洞吸引附近物質嗰陣會形成吸積盤，物質磨擦會產生電磁波

好似係咁

btw 今次支鏡係睇邊隻ray

佢在天之靈希望佢睇到

要用兩年嘅時間去process image先得出最後嘅圖

佢2個: 一早話左係咁架LA傻鳩

所以邊個岩啊？

【黑洞大發現】電波望遠鏡連接全球 引證相對論是否正確

就算係可見光我諗黎到都red shift哂
呢張應該後期再render出黎
利申冇睇直播

點解電影可以逃出黑洞

泰坦

唔了解就嫌棄，好唔尊重科學

張相5000TB！？

吊 姐interstellar入面基於數學運算模擬既黑洞係堅既 勁呀

好過聽美國班友淨講

It measures 40 billion km across - three million times the size of the Earth - and has been described by scientists as "a monster".

The black hole is 500 million trillion km away and was photographed by a network of eight telescopes across the world.

5 百萬 萬億 公里 外...完全想像唔到係咩距離...

用5000TB data 先合成到張相？

因為係電影

係Gargantua（巨人）囉好冇

高清

可能張圖有初形時佢已經睇咗之後先過身

Eye of Sauron

上連登勿認真
得你咁認真睇人9UP當秘笈
連登重未高質過
就算舊登得初同中期高質過

National Science Foundation

Dan Marrone of @UofA says in a few weeks of observing, @ehtelescope project collected approx 1000 disks, 5 petabytes of data, equivalent to "all of the selfies that 40k people will take in their lifetime." #RealBlackHole #ehtblackhole

當年證實廣義相對論個時d人睇日蝕，d光係太陽隔離都係扭曲少少

人地都開晒記招

哩度應該好多人係當年都會屌鳩愛恩思坦on 9

比想像中清
本身以為得一點仔

事實擺在眼前就係一張blur咗嘅黃色圈圈相正常人睇根本唔會覺得有咩特別只係你哋過度神化，就算依家同人講係用Photoshop整出嚟都有人信面對現實啦

電影最唔科學果part就唔好提啦
畢竟係電影

好多人留言

啲留言低質到

interstellar都估得幾似

要去靠時空轉移 幾遠都無所謂

呢個日環蝕

我都以為得一點仔要輔以大量解畫先明

真係會員質素分流

child登名不虛傳

Interstellar中晒

證實左月球係古人類整出黎，冇可能日全蝕同黑洞咁似

真係

一個黑洞都成三個太陽系咁大

笑撚死

黑洞並唔擁有無限遠的引力吸引，之所以叫黑洞是因為引力同距離成反比，當星體塌縮超過史瓦西半徑後，引力就會大到連光都無法逃離，因此科學家認為此種星體不發光，故名黑洞。

幾十年的科學發展，直到霍金提出霍金幅射，先再慢慢估計黑洞實際上係咩樣，多得intersteller個科學顧問，估算出黑洞應該有發光吸積盤，並因為重力透鏡而會顯現出冬甩狀。

正常就係既，因為呢張相應該唔係今日先開始出現，但如果佢仲健在真係好想睇佢自己出黎講，不景佢同愛因斯坦都係用左一身去話比大家知黑洞既存在，帶左好多太空知識比人類知，真係想向佢兩個致敬

好似話數據有幾千TB，唔可能用網絡傳輸，所以係用郵寄hard disk方式黎傳遞，其而中一個望遠鏡係南極，隔左幾個月先去到拎數據，再運返去用超級電腦分析數據，最後用左咁多時間先整到張相

Dark sign
大家準備好傳火未

美國個直播跟住都出左cg黎說明啦

屌，原來呢個shape係堅
究竟佢地點樣計出黎

其實人睇野同本身舊野未必相同
分分鐘外星人係某粒子 人類永遠觀察唔到

根本就係
同埋探索外太空 果然要世界各地既團結先做到

屌個黑洞真係識形

原來係咁

唔好再搞錯好冇， 所謂既「相」 唔係影出黎
唔係由可見光 -> 電子 -> 相 , 係由一堆電波既 data 還原番做相

Block 7 呢啲不學無術既人啦

當初Interstellar 應該係收到料而拍但當時仲未完全證實到

個SIZE係300AU

冇睇直播 想問返呢個黑洞距離係

On9仔仲死撐不如返入去你老母個閪到避避啦

Kip Thorne 真係抵佢拎Nobel Prize

第一張冥王星

呢啲見證歷史嘅野點都要打飛機架啦

不過你口中嘅正常人應該係指無物理底嘅人，咁點解識物理就唔正常

今晚重刷先

其實唔明點解又光圈又冬甩狀

你話好似土，木星光環我都仲有d明

有啲感動

呢張相又係好撚感人

2.6萬光年

Interstellar 之前冇人sim過出黎？

This black hole resides 55 million light-years from Earth and has a mass 6.5 billion times that of the Sun.

5千萬光年

黑洞順時針轉

#118段片講得幾好

好靚

好型

所以果D話低清既ON9仔唔該出返去

啱啱睇完 點解細咁多

2個黑洞, 1個2.6萬光年, 另1個5400萬光年

好彩你呢類柒頭只係聚集係香港/連登
如果人類祖先全部都係咁 我地依家科技仲係冰河時期咁樣

5千5百萬光年

想知黑洞後面係咩

未太get到 所以黑洞真實既形狀仲未睇到 佢e+既影像係經過處理出黎?
對日後既研究會有咩影響?

多謝一班科學家，天文學為全人類的努力。有你地，我地先知道，睇到咩係黑洞。
人類歷史係今日，又向前踏多咗一步。

多謝
個圖好靚

好彩咁遠 如果近嘅我哋都GG

咁2.6萬光年果個有冇圖

其實冇乜特別
小弟拍Installer行過入去自拍

對地球上所有科學家致敬

呢個款係kip throme 班𡃁計，如果要數學上較合理就應該係咁既樣，理論就一度都響度

影到又係咁 影唔到都係咁 對我地都係無咩影響

巴斯光年

呢套野當年香港都有個博士家d天天文家係電台講過佢做開黑洞同蟲洞做得好好，用左好多太空知去拍每一樣野，係一套好好既太空片，早兩日先重睇完今日就話有真黑洞相

事實、現實做頭尾但中間完全狗屁不通
果然讀得書少係咁

空心拳頭

痴線 好想去IMAX再睇過

我地日常生活有好多科技都係由當初太空探索後
再流出到民用
包括波鞋眼鏡同手機

我諗就算近到幾光年都唔會有事
呢款黑洞引力範圍應該冇咁大

不過俾佢吸野射出黎果D射線打中就

好彩唔關中共事

理論方面: 証實左廣義相對論唔係鳩UP
觀測技術: 1. 確立人類黑洞觀測科技, 之後可以不停咁找黑洞黎睇同研究(以前係純理論, 同間接觀測.)
2. 用RAID黎控制全地球唔同地方既望遠鏡, 做一個virtual 地球大既望遠鏡 ==> 將來唔使靠大型望遠鏡, 可以起好多小型望遠鏡黎達到同樣效果. (大突破).

老老實實你行出街俾十個睇十個都唔覺得有咩特別啦我知道係幾千年科學成果但事實就係一張咁嘅圖就咁睇唔會覺得有咩咁偉大，唔係一定要個個好似你哋咁感動呀？

睇緊台灣同日本個直播，而家日本完左講解到發問時間，台灣嗰邊就一堆人用手指扮黑洞影相，反差好大

諗起黃子華

支那大學有參與

Sorry, 有啲off topic。如果科學家「影」到咁遠嘅黑洞，換句話係咪都可以用呢個方法去觀察呢個距離有無其他外星生物嘅存在？

Size 唔同

我唔係專業，不過我講我已知嘅，大家討論下。
點解叫事件視界，唔係黑洞邊界，首先要講返光速同時空。

理論上，係我地嘅次元入面，光速係絕對最高速度，同時亦係訊息傳遞最高速度，亦即係一件事件可以擴散最高速度；用人話講，用咩野辦法同做左咩野都好，要影響或改變兩光年之外嘅野，最快都要用兩年。好似宇宙擴張或收縮速度就唔可以快於光速。

係現代宇宙物理學上，時間同空間係一體，稱之為"時空 SpaceTime"，個關係嘗試用相對論舉個例，當一件物件以光速運行，佢嘅時間係完全靜止，反之如果一件物品完全靜止，佢嘅時間係流逝得最快。用人話講，時間嘅速度唔係絕對，而係相對於物件於空間中的狀態。

了解左依兩個基本慨念，就可以睇下黑洞個情況。好多巴打都知道光入左去黑洞走唔返出黎；引力的確可以扭曲光線，但要大至令光線無法逃出，黑洞中心就需要「體積無限小、密度無限大、重力無限大、時空曲率無限大」，其實咁係我地現時嘅物理學上係不合理。不如我用人話問大家，無限小即係幾小？係唔係等於零？不等於零又無限小即係存唔存在？

現在主流宇宙物理學上，稱黑洞中心為"奇點"：一個沒有空間，沒有時空，沒有能量，沒有物資，沒有存在與不存在，所有我地次元嘅一切法則都會失效嘅一個點。

了解完奇點，就到事件視界。事件視界就係包圍奇點，在外我地三維次元法則重係有效嘅一個邊界；點解叫事件視界(event horizon)呢？其實英文horizon更加會表達到成件事。但之前我講一下，萬一我唔小心吸去黑洞，當我條屍碎成粉碎成粒子穿過左事件視界，我堆屍粉係唔係就係個黑洞入面？

NO，跟據理論，構成我身體嘅所有野已經唔存在係依個宇宙內。因為我嘅一切構成物已經非三次元。事件視界所講事件，就係指包含我嘅存在本身嘅一件事，依一個訊息，都被打破；用人話講，我變成粉，變成粒子，變成夸克，變成三次元空間最細最細既單位，都唔滿足於係事件視界內嘅世界。

咁會點呢？就係連時空本身都會被扭曲被拆開被支解，咁發生嘅情況就係連同所有時間都會水平放係事件視界同三維空間接觸面。用人話講，你如果可以係事件視界睇返個接觸面，你就可以睇哂幾億期六合彩結果

好啦，我講左一大堆冇用嘅野都冇講其實班科學家想搵到咩野，其實上面好多都只係理論，跟本未証實或以現在科技証實唔到，但如果事件視界係存在，咁包圍事件視界就應該有黑洞火牆，因為我地已經搵到引力透鏡，如果搵到黑洞火牆，就可以証明好多推論係冇錯。

最後一定係香港人會問嘅問題，咁，我地知道左又有咩野用啊？先唔好講利用黑洞、奇點同事件視界，因為用到大家已經都係神，長生不死都係低級野。如果引証理論冇錯，最少地球出事，我地都唔會On99走去推走個地球，利用黑洞去加速作長距離星際移動之類……嗯……都唔知幾多年後。

個黑洞大過成個太陽系都係起晒格
拍行星應該唔得

都幾感動，有種見證歷史既感覺。

依家啲人無知都要大聲講先夠獨特

咁你做乜又要走入呢個post

同佢model個樣差唔多果下勁

愛因斯坦真神人也

is love.....

呢度無巴打講下 火場論同灰場論
淨係講張相

好感動 見證到一個歷史時刻

佢地揾prof幫手研究架
仲出左份paper架…………

入黎話比大家知自己有幾膚淺掛

呢個黑洞大陸又喺道打飛機, 話自己雖然冇參與實質研究,但係中國科學家供獻不少

我記得千幾光年都好似有個
唔知佢地今次有冇研究

今日証明黑洞確實存在都唔偉大
睇野唔好咁表面啦傻閪

銀河系中心已經有啦

牛頓都係比個蘋果扑到個頭一下姐

因為我知道係幾千年成果，只係唔覺得有咩咁特別，結果你哋一言堂

有冇諗過其實係抄返interstellar轉頭

唔影響到佢生活咪唔偉大囉

話低清既唔洗驚, 有人幫你地問左, 佢地話可以加野黎影張高清d 既相比你地班友睇

條友
唔識咪睇下wiki問下人囉
無興趣咪出返去睇下波睇下樓囉

係都要衝出嚟柒先心甘命抵

起下底已經知乜料

下一個希望有生之年證實平行宇宙存在

支那狗收皮la. 搶光環排隊都未到佢地.

叫SHEP果個DIRECTOR係好典型既NERD樣

好耐以前我就諗，黑洞影唔到正常，但點解事件視界影唔到

連登果然多世界只有自己既人

頭先睇到日本仔張slide
最多人係美國德國荷蘭
之後就日本中國

其實佢實際上係咪好似ufo既外型？
D光其實係包圍住成舊野咁？

無知要大聲夾惡先顯得型

特別過你啲情情愛愛叫春post咁囉

路蘭套野係咪可以上神枱

係都洞蟲啦呢個真係存在又了解到既話到時我地既類會唔同哂

今晚真係要睇多次interstellar

套戲kip thorne 有份參與 (前幾年因為gwave拎左nobel physics)

蟲洞未知有冇
黑洞嘅結構都仲了解證實緊

有排

會唔會其實黑洞都係巨型UFO....靠吸外界D野黎飛行

第一架車行得仲慢過人
第一架飛機先飛得一百米
我哋依家見證緊人類嘅進步
好心唔好咁narrow-minded

成個post最有質素既留言

Veritasium條片話個disk會屈返上上面同下面

係
對phys咁認真 已經好值得支持套戲

其實應該係科學家未見過黑洞,佢地先唔敢百分百肯定,計算始終唔一定岩

好彩獅藍光 放假睇返次先！！

[size=6]
黑洞？？關我咩事？
我係唔識阿！
喂型唔型先[/size=4]

唔係, 視乎你由咩角度去睇, 唔同角度都會有唔同shape, 因為會空間有扭曲

路蘭變神了,流浪地球上映時中國班人重洗分話人垃圾

搵到月球有暗蒼？

你出世左世界又係咁 出唔到世又係咁 對我地都係無咩影響

班人根本唔知自己享受緊幾多科學/科技帶來嘅成果

10年前仲用緊nokia 3210舊磚，10年後今日佢地手上用緊咩電話

係，因為gravitational lending

但其實而家見到既黑洞係幾多年前既黑洞

National Science Foundation

The story of @ehtelescope’s quest to capture the first image of a black hole was covered by @SmithsonianChan’s documentary “Black Hole Hunters” premiering this Friday. #RealBlackHole #EHTBlackHole

想知研究黑洞有乜用嘅人
下面呢兩條片幫到你

黑洞係超出三維空間既概念
人類物理上受制於三維空間
基本上對黑洞只能理解, 不能應用

邊度有IMAX睇返，當年細個走咗寶

完全封鎖哂堆on9

Interstella

每個人眼中對唔同事物有唔同睇法
呢張相對物理/天文有興趣既人自然有一定地位

你話"行出街俾十個睇十個都唔覺得有咩特別", 咁statistically你行出街撞到十個人十個都有物理底既人有幾高?

再者科普係需要時間, 你都唔會expect十分鐘時間就可以將以年計以億計既front-end fundamental research 轉化為街市阿婆都聽得明掛...?

你覺得唔特別其實係完全無問題 因為的確唔係人人都要對科學知識/發現有濃厚興趣, 亦都唔一定要求人人都理解 research由0 變0.1 背後有幾多突破

但正如你唔會走去Marvel Post笑鳩啲人睇Marvel 確得英雄片無咩咁特別然後又expect人地唔會屌你 俾機會你入人地一言堂架嘛

教科書多幅圖,歷史書多一行字要背,對學生哥影響好大

(假膠)

我只係講出我感受，我事實係無你哋咁清高，大家價值觀唔同唔明有咩好嘈

個日本仔好可愛

光年

其實宜家同當年第一次有證據證明地球係圓既一樣
過多幾十年先會明白今日既發現有咩用

果條搞事閪唔知有冇睇野呢如果有唔知佢仲覺唔覺得呢相佢口中一張好普通既相，其實一d都唔普通

有冇人模擬到個形狀

入去踩場講完on9野之前博唔比人屌

你自己搵黎嘈先
第一句就得罪人

呢個同之前重力波一樣，勁在創造一個global scale 嘅instrumentation，去研究/驗証物理同天文學

而呢D純物理學嘅問題，先係最難揾到突破同証據

對我呢種physic好廢既人黎講 佢地真係好Q勁
試過好努力咁研究佢地既理論 但都係唔明

呢個模型應該好多素材...
係咪要每一個角度都睇到相同畫面?

無知真係好撚可怕
咁唔岩睇咪去翻出去打飛機囉
正柒頭

上映嗰陣冇留意
過一排睇完覺得好震撼
好後悔冇去戲院睇

呢套野絕對唔係平時果d火星乜乜，引力邊緣果d能比較，因佢裡面好多認真理論，不過好多人睇完當一般太空片睇

台灣嗰邊個直播有一段simulation, 時間係1:01:00, Link第一頁有

DL左落黎收藏左幾年....IMAX版本

既然唔知背後帶來的科學/科技進步，其實可以出番去當無睇過
唔需要大大聲話比人知唔覺得有咩特別但其實享受緊背後意義
扮清高嘅人其實係你 你知唔知？

可能已經唔存在既黑洞黎

黑洞壽命好似好長㗎喎
應該仲喺度吖嘛？

以我地既認知去睇，其實黑洞係咪一個球形空間?
並唔係一個漏斗形

呢d 就係上等會員既質素?
會唔會太過短視?

佢啱先講咗係5.5萬年前
自隊先

唔會啦最多週邊唔同曬

早幾日用投射睇返4k版本今日睇到呢單新聞真係有種唔知點形容既感覺

好高質
連登果然臥虎藏龍

Ahh

我都覺得超大質量黑洞應該唔會咁快消散

其實你個個post都可以入去話唔關我事
你有冇咁做呀？

已經柒到出煙仲以為自己仲撐到

Sorry喺街，追緊post睇唔到live

冇解釋到暗物質

下一步應該就係要開始研究有冇辦法利用黑洞裡面嘅能量去造成一種新嘅能源去突破現有嘅科技嚟實踐光速旅行或者其他仲未做到嘅嘢

唔明點解會有人覺得唔關自己事 係咪連登真係咁多咁短視嘅人

質量越大，消散速度好似非線性咁上升

我明白呀，咁你當我就係一個對avg零認識嘅人睇完全球吹捧嘅endgame覺得好悶嘅人入嚟講兩句囉我又無話你哋錯，一直我都只係講緊自己感受

清識啲嘢

點解？

呢次發現仲有另一重意義, 天文學界既爭議會少左, 可以大力向前發展

基普·索恩擔任本電影科學顧問，確保蟲洞、相對論等盡可能地準確。他表示他們討論了如何描繪蟲洞和黑洞，然後計算了容許光線穿過蟲洞或圍繞黑洞的方程式，因此觀眾看見的是建基於愛因斯坦的相對論方程式

在設計蟲洞和巨型旋轉黑洞時，索恩與視覺效果總監和三十名電腦特技人員合作。索恩向特技人員提供理論方程式，由他們按方程式編寫新的電腦特技軟體以造出準確的重力模擬。

導演克里斯多福·諾蘭最初擔心合乎科學準確度的黑洞對觀眾而言未必能夠理解，而有可能需要不合理地改變外觀，但最後認為只要他維持一致的拍攝角度就能讓效果可被觀眾理解。由於黑洞體積巨大，質量相對極小的人類得以進入事件視界而不會發生麵條化現象。蟲洞於劇中也非二維空間之洞穴而是三維空間之球體。

於早期製作中，索恩立下了原則：不能違反現有物理定律，一切想像均須有科學根據而非單憑編劇的想像。諾蘭在不影響電影製作的前提下接受這個原則。索恩曾一度花費兩星期時間遊說諾蘭放棄一個關於角色超越光速飛行的理念，他也表示能夠容許最大藝術自由的是劇中角色到訪之一個星球的冰雲層

浪費咁多人力物力就係為左張on9到震既飛機相，做啲實質啲對社會有貢獻啲野啦

等朋友還錢要等到黑洞發光嗰日
好似係咁上下

遲d 華為唔知乜撚野手機就會吹到自己影到黑洞，華為有幫手影黑洞乜乜乜

地球農作物因氣候轉變及枯萎病而經常失收，曾是美國國家航空暨太空總署的工程師和太空梭駕駛員的主角庫珀（Cooper）被迫成為農民以協助解決糧食危機。庫珀的10歲女兒墨菲（Murphy）發現其房間書架上的書本無故掉到地上，認為這是騷靈現象。不久後，一場沙塵暴在墨菲房間中留下二進制座標，二人驅車到達坐標位置後發現那是北美空防司令部（已成為美國國家航空暨太空總署的秘密基地）。

基地負責人布蘭德教授（Dr. Brand）向庫珀透露土星系統內出現了蟲洞，認為外星智慧有意協助人類前往遙遠星系移居，總署在約十年前已派遣了十二名科學家穿越該蟲洞，各自降落在多個被認為有居住可能性的行星上[7]，傳送回來的資料顯示其中一個以黑洞「巨人（Gargantua）」為中心的行星系統有三顆星球可能適合殖民。行星以降落的科學家名字命名：米勒（Miller）、艾德蒙斯（Edmunds）和曼恩（Mann）。庫珀答允布蘭德教授的要求，擔任太空船永續號（Endurance）的駕駛員前往執行拉撒路計畫（Lazarus mission）：A計劃為確認星球適居性後，透過布蘭德教授的重力方程式協助地球人類前往殖民；B計劃為帶著多個人類胚胎進行殖民，留在地球的人類則會滅絕。墨菲因擔心庫珀一去不回而深感憤怒，庫珀在二人沒有道別下離開，與布蘭德教授女兒艾米莉亞（Amelia）、物理學家羅米利（Romilly）、地質學家道爾（Doyle）和兩個機器人塔斯（TARS）與凱斯（CASE）前往太空登上永續號啟程。

眾人先到達米勒星；「巨人」龐大引力造成的引力時間膨脹使米勒星的一小時約為地球的七年。但眾人漏算了前幾年收到來自米勒的數據以此星球的時間而言其實是幾小時前，因此除羅米利與塔斯外一眾成員乘坐飛艇漫遊者號（Ranger）降落星球後，才發現地表只有一片汪洋且經常出現巨型海嘯，其海嘯的來襲使道爾喪生和延誤了回程。眾人返回永續號後發現對羅米利而言已度過了超過23年的時間。

眾人認為至今只能選擇前往餘下兩個星球的其中一個，經過一番爭辯後終決定後前往曼恩星。同時墨菲已與庫珀離開地球當年同齡，加入了美國國家航空暨太空總署協助布蘭德教授解開拯救地球人類所需要的重力方程式，但教授在健康惡化彌留之際向墨菲承認A計劃不可能實現。另一方面科學家曼恩被眾人從人工睡眠中喚醒後表示方程式因缺乏黑洞引力奇點的數據而無法完成，因此永續號的真正目的並非拯救地球人類，庫珀因此十分憤怒與懊悔，打算放棄計畫、回到地球尋找家人。在稍後的營地尋找任務中，曼恩破壞了庫珀的太空面罩並表示所有宜居數據均假，目的是希望太空總署能派人前來救他。曼恩遺下待死的庫珀後奪取漫遊者號前往永續號，同時羅米利試圖從被曼恩拆解的機器人奇普（KIPP）中取得探測資料，觸動了詭雷引發爆炸身亡。艾米莉亞救回即將因吸入過多氨氣而窒息的庫珀，二人乘坐降落艇追趕曼恩。曼恩在與永續號對接不全下打開氣閘，產生的失控減壓使他身亡和導致永續號失控旋轉，庫珀成功對接永續號使其穩定下來。

永續號上的資源已不足以返回地球，因此二人駛向「巨人」，射出塔斯讓它收集引力奇點的數據，在接收數據傳送回地球後以重力助推前往艾德蒙斯星實行B計劃。為減少永續號質量讓艾米莉亞逃生，庫珀讓自己駕駛的漫遊者號於耗盡燃料後分離進入黑洞，但在漫遊者號被毀彈射逃生後，他發現自己身處一個非線性流動的第五維度立方體；庫珀至此明瞭未來超越了時空、進化到較高文明的人類創造了四維超正方體和蟲洞以拯救過去的人類，也明白自己亦是兒時墨菲遇上的幽靈、引導自己參與拉撒路計畫（命定悖論）。庫珀把塔斯取得的黑洞數據以引力波透過墨菲的手錶傳送給她；成人墨菲在回憶此事時終發現父親的訊息，完成了布蘭德教授的方程式使人類得以離開地球，前往環繞著土星運行的太空站居住。

四維超正方體空間在數據傳送完畢後關閉，庫珀被送離蟲洞回到土星，被土星宇宙殖民地人員救起。此時他已離開地球91年，理論上而言已是124歲。庫珀在太空站上與年老垂死的墨菲重逢，但墨菲不欲父親目睹自己離世而讓他離開，並說服他前往去尋找在艾德蒙斯星球上的艾米莉亞。電影最終庫珀與塔斯搭乘一艘次世代漫遊者號前往艾德蒙斯星。

第一集 完。

掉返轉，質量越細，蒸發速度係非線性上升

啱啱睇資料先發現原來南極嗰個望遠鏡係由台灣中研院主導
係咪代表天文學作為物理最前端嘅分支係台灣發展得非常好
亦比中國更厲害？

但你講既你既感受同時話人神化一張相，又話張相係假都人有信，你唔係有心踩場都唔會有人信啦，最主要你無知同短視唔緊要但唔好死撐

即係點

其實個計劃係想驗證相對論同量子力學呢兩條物理支柱既衝突位，重點唔係影黑洞，係要研究個吸積盤 一個po分到高低質會員

其實我又想問 咁遠既相到底係點影到

其實有幾多個黑洞

係囉屌 哂銀時

要

「咁會點呢？就係連時空本身都會被扭曲被拆開被支解，咁發生嘅情況就係連同所有時間都會水平放係事件視界同三維空間接觸面。用人話講，你如果可以係事件視界睇返個接觸面，你就可以睇哂幾億期六合彩結果」

呢段完全係亂黎，event horizon 入面既物理法則無人知曉，只知道所有info 有入無出

佢又冇講錯哂，比起不能應用，
我地冇力量(能量)去控制先係問題。
而且時間物理學又未發展，現時科技就重力助推一個作用掛……

有片講黑洞

如果你有好好去睇下樓上啲巴打講嘅野，你就唔會衝咗出嚟柒了

而因為霍金輻射能夠讓黑洞失去質量，當黑洞損失的質量比增加的質量多的時候就會造成縮小，最終消失。而比較小的微黑洞的發散量通常會比正常的黑洞大，所以前者會比後者縮小與消失的速度還要快。

From wiki

得啦咪撚嘈聽日番工啦

然而全世界都只會記得Nolan

公平咩

拎埋nobel prize點會冇人記得

得閒涉獵多啲唔同方面既知識，當你有一日了解過黑洞同相對論，再返黎睇呢個post，你就明點解咁多人會認為呢張你所講 on9到震 既相係一個好大既里程碑。

你講完呢句說話，跟住呢？

科學好偉大

如果NASA公佈唔洗番工就最好

你老母死咗 聽日後日大後日洗唔洗返工？

唔係好明點解要搵個咁遠既黑洞去影？
我地銀河系應該都有唔少大大細細既黑洞，中心都係個supermassive。
影個近d既係計算方面唔係會容易d？

可唔可以講多少少：就係連時空本身都會被扭曲被拆開被支解，咁發生嘅情況就係連同所有時間都會水平放係事件視界同三維空間接觸面。用人話講，你如果可以係事件視界睇返個接觸面，你就可以睇哂幾億期六合彩結果

咁大佬你係人地領域既討論po 話人地既野無咩咁特別
然後又話人一言堂 咁想點先

即係你覺得你無啦啦走去挑人機唔應該俾人嘈會唔會太睇得起自己

跟住你又話 "價值觀唔同有咩好嘈" 喇你講呢句道理上係無錯既 錯在場合同時間 有時出少句聲當尊重場合咪算囉
但正如有大陸人係香港讀書又同local講呢句說話, 香港人都會唔gur啦大佬

Black hole information paradox?

講緊General Public
點會走去記呢啲同佢地日常生活冇直接關係嘅野(呢個post已經唔少例子)

之後又咪淨係記得Nolan拍過Interstellar

對未來子孫移民外大空極大貢獻

吓咁真係我嘅感受同埋依到又唔係學術台我真係唔知個post係主要係有咩人，無諗過大家對我嘅留言咁踴躍，當我入錯post啦下

你係呢個世界咪就係浪費資源囉
研究黑洞都對社會無實質貢獻？唔識野就死返出去啦 成日係到留埋啲低質留言 毫無建樹 阻撚住人地學野

條仆街仲要話人張相假佢踩完場比人屌咪話講感受囉

時事台咋喎大佬鬼知你哋咁多學術研究咩

其實你不如停啦好嗎？瀨到無野好瀨話人開錯台

我地銀河中心個黑洞重難影, 因為地球同好多其他星體一齊繞住中心轉緊

個位巴打返5p 台叫春罷啦

引力邊緣 係賣太空緊張感啦
唔同類型

你可能覺得張相冇特別啦 但係我地用緊既野好多都係基於太空科技 如果人類冇上太空都唔會有依家既科技

條友好撚煩，成隻小學雞噉撐

事實上個post無講明係學術交流喎我認我係唔識呀我當新聞咁睇咋喎

我好想活到人類文明結束個日

啱呀 GPS Google map 之類既科技都係依賴太空技術平民化

我意思係好多人會張佢當左一般太空片睇，其實內裡落左好功夫黑洞同蟲洞點解會咁既形狀同好多理論

單機啦你。。。

我好想親眼見到人類可以移民太空嗰日

通過事界時速度係零所以停左係到？

所以我講嘅係接觸面，進入事件視點之前一那剎"時間無限化"

我所講嘅現像係其中去解釋"時間無限化"嘅講法
當然可以當科普笑話去睇。

我當年主修唔係宇宙物理學，大家一齊討論下。

巴打好波

你哋係都要quote我入嚟無計㗎
其實面對我依啲on9仔只要唔理我就得，唔明大家點解咁犯賤

其實真係要靠VLBI（Very-long-baseline interferometry）呢個技術，大家先可以睇到咁靚既黑洞相

但佢呢個都係個galaxy既中心，一樣有好多星係附近干擾到

其實面對依啲對你黎講on9嘅科學新聞，只要唔理就得，唔明點解你咁犯賤

我無話過on9只係對我依啲無知嘅人嚟講無咩特別

你最叻啦得未 聽日準時返工啦 唔係扣糧架啦

冇講明就唔講得？人類溝通有聯想㗎on99，不過你唔明都正常，諗嘢都唔係正常人咁諗嘅。重有，唔識就唔好跟車太貼，一入嚟就話人科學膠，邊撚個唔㷫？

好想知入左黑洞會點

Black hole information paradox好似係講黑洞會破壞information，而呢樣嘢係違反已知嘅物理定律
所以有個解法係話infomation會留喺黑洞表面，好似一層膜咁
睇落有啲似佢講緊嘅睇返接觸面
利申唔識

銀河系嘅黑洞？應該唔會選擇佢地。
我地銀河系堆黑洞太善良
認真，我估主要係因為冇野睇到，
唔係個個黑洞都一樣，好似星球都有大小狀態分別咁。

但是人類會用鋁填滿蟻窩做標本

明左張圖睇緊咩, 但有無巴打講講同愛恩斯坦,霍金理論關係,唔係幾識

認真 頭先聽記者會話呢個黑洞喺地球觀測就好似喺華盛頓dc 望過去加州嘅一張紙幣上面嘅一粒字 或者 喺地球望上月球一個拳頭大小 可想而知需要嘅解像度係幾咁高

如果未來太空有個勁啲嘅無線電望遠鏡 解像解像度 interstellar畫質黑洞相不是夢

好撚勁, 純推測已經知結果

又岩喎，如果係視界邊緣，時間為零，所有資訊會停住。

但如果係真，圍住黑洞就應該有一個high energy資訊殼?

我無話過你哋唔講得呀但依家係我唔講得喎

呢個gif用另一個角度睇有幾細

淨係理論都推到咁遠

當年imax睇真係好震撼

愛因斯坦，霍金都推算到啦，用返電腦模擬返，其實唔難。

咁係接觸面咪可以穫取 歷代被吸既星體資訊?

睇完張gif ，完全想像到有幾遠

點解個黑洞得四周有光
正面無光既?
佢唔係應該全方位吸野架咩?

依D用模型UP出來原理應該一早就做左課本了

大既係咁，我地係其中之一，望番入去中心自然好多嘢阻住
但望其他銀河系，佢地轉個"平面"同我地唔同，我地直接觀察人地個中心，自然清楚好多

縱使科技先進，人類對地球仍然認知甚少，更勿論廣闊的太空。就以黑洞為例，雖然這個名詞耳熟能詳，但大家對它的了解少之又少。不過今日以後我們或會認識黑洞多一點，剛剛舉行的事件視界望遠鏡（Event Horizon Telescope，EHT）全球記者會展示了這張黑洞相片。
在記者會中展示中的相片顯示出黑洞陰影宛如新月的結構，而中央部份是黑暗的。他們在 7 天觀測期中皆得到接近一致的影像。
網上將有不少渠道直播黑洞照片的發布會，其中包括台北中央研究院的 YouTube 頻道和 Facebook 專頁，以及美國國家科學基金會 YouTube 頻道及 Facebook 專頁，大家有興趣的話可收看其重播。

應該係本世紀其中一個最重要既相

愛因斯坦真係好癲

咁睇完呢幅圖我就明！
多謝解答！

一路zoom 入去個black whole 係simulation 定真實image combine?

電影撚路過:

巴打講既時空概念係幾年前有套戲叫LUCY( 黑寡婦做主角個套) 都有講過相同概念。但去到電影最後黑寡婦變左部電腦後就化灰，同時間警長部電話就show咗一句” I am in everywhere “ ，咁咪即係自我製造一個空間，穿過哂事件視界？

相對論=真理

電影對白係令你聯想，科學令你接近真理。

睇戲啫唔好咁認真

陳博今晚都有講

即係點 唔明 係咪人類就黎滅亡

都係唔明，其實點影出嚟？

我自己本身幾鐘意天文野

不過最近有人問我
地球都仲有咁多問題未解決 同 生態未被發掘
點解要放咁多錢係天文到

我唔知點答

極端氣候只會越發惡劣，而且磁極準備轉換
轉換時間係幾時冇人知
所以只能往太空方向出發

就係解決唔到先要諗下一個星球殖民

睇完覺得愛因斯坦好勁，咁多年黎人類嘅重大發現都係證實愛因斯坦嘅理論係正確

好經典既一封信
由一個太空人回答一個修女你剛剛既問題

量子力學已經證明玻色先係岩，愛因斯坦估唔中

睇完段片覺得，其實就算人類點發展，最後最後都係會煙消雲散，就算有外星文明都係同一結果，一切歸零連時間都消失

你答佢我關心天文同你關心地球一樣。你關心既地球同我關心食玩瞓一樣。

就好似有個地方治安好差，然後問點解要投放資源落消防、交通、醫療、教育、經濟、文娛⋯⋯等等範疇一樣。

位於M87中心的超大質量黑洞，推估質量達太陽的數十億倍。這是由事件視界望遠鏡所成像、發表於2019年4月10日，人類史上第一張直接對黑洞觀測的天文影像

歷史時刻

同理，歐洲核子研究組織 CERN，成日研究埋D基本粒子，將佢地撞完又撞
: 鬼咁浪費電力

裏面有上仟個科學家工作，當中有條友諗吓計點樣幫班科學家同全球其他科學家更有效溝通/發佈結果
結果發明咗world wide web

咁係咪不斷吸緊隔離d野？

好多太空科技或者技術可以應用番響日常生活上，好似衛星轉播電視節目咁，其實受益既都係人類

觀察到既景象係5000萬年前
而家係點冇人知

It measures 40 billion km across - three million times the size of the Earth - and has been described by scientists as "a monster".

The black hole is 500 million trillion km away and was photographed by a network of eight telescopes across the world.

背面同前面一樣？吸入去好似電影咁？

反而想知黑洞係咪永生如果係將來應該越來越多

唔係

你已經問到熵同霍金輻射，我多少已經招架唔住，盡我所知講下。

霍金係補充過佢嘅理論，當粒子通過事件視界嘅時候會留下訊息，之後黑洞發出霍金輻射會同時將事件視界上訊息帶走，令我地次元嘅熵冇減少到。所以你講嘅冇錯，現時好多理論都認為黑洞表面係好熱嘅，有一門叫黑洞熱力學。

再詳細就係粒子會係進入黑洞之前，會變化成一對無質量嘅正反虛粒子，其中一個會被吸入黑洞，之後黑洞就放出霍金輻射同另一個虛粒子結合實粒子。霍金輻射嘅本質推測為黑洞本身嘅質量，所以係最新理論上黑洞最後會自己消失。

依度再科普一下熵係咩野。佢本身係一個熱力學單位，但好多時係物理學上都作為解釋為一切事物運動同時間關係背後嘅能量單位，亦稱為時間之箭。用人話講，世界上一切發生嘅發象都係熵嘅轉移，而熵只可以單向轉移，而且全宇宙總量不變，所以時間唔會倒流亦唔會消失。

其實話冇用個班，幾千前d 中國數學家整到4次5次方程都比d 儒家撚同平民話冇撚用㗎啦，結果數學嚟到而家幾重要? 睇野唔好咁短視啦

黑洞會因霍金幅射而慢慢蒸發。

TVB：黑洞引力不會影響地球 公眾不必擔心

當初科學家研究電流，都可能俾班耕田嘅話無用一樣

不要介意簡體字

巴打得閒可唔可以講多啲

quasar

其實今次處理影像成功, 將來D相機影D垃圾出黎, 都可以靠DATA還原.

仲有就係可以用幾枝CAM收DATA, 重構同分析出想要既大picture. 淨係個觀測技術都有用到pk.

去到黑洞仲有冇方向概念

係唔駛駁
你睇下搞得好個D國家有邊個唔係發達國家生活水平有番咁上下
基本上搞呢D既
一係有多餘錢
一係打算攞威
至於你話係咪真係因為"有用"而攞到錢去搞
睇怕唔多喇真係

其實黑洞真係好有用 雖然唔知有咩用 但我唔想比人講我係農夫

NO，跟據理論，構成我身體嘅所有野已經唔存在係依個宇宙內。因為我嘅一切構成物已經非三次元。事件視界所講事件，就係指包含我嘅存在本身嘅一件事，依一個訊息，都被打破；用人話講，我變成粉，變成粒子，變成夸克，變成三次元空間最細最細既單位，都唔滿足於係事件視界內嘅世界。

咁會點呢？就係連時空本身都會被扭曲被拆開被支解，咁發生嘅情況就係連同所有時間都會水平放係事件視界同三維空間接觸面。用人話講，你如果可以係事件視界睇返個接觸面，你就可以睇哂幾億期六合彩結果

巴打好叻

想問下呢段野如果視像化咗 ， 我係唔係可以用instersteller 男主困在係黑洞敲書架果幕去理解

姐係時光機係冇可能

跟據相對論，你只可以去未來，但返唔到過去。

其實果個算係未來咩
佢係講當你以接近光速移動，你自己的時間會減慢，即係你過左一年
人地已經過左幾十年，同大部份人理解的去到未來好唔同

早抖，聽日早啲起身返工

想想100多年前還是清朝，對我們來說跟幾百幾千年前無異的所謂“古代”，如今卻已經能夠看到五千萬光年以外的黑洞，我們正處在一個尷尬的時代，雖然是最好的時代，但也僅僅是剛開始發展的時代，一切都在進步，一切卻也才剛剛起步，科技探索一次次刷新著我們的認知，一想到很可能有生之年看不到我們這個偉大種族踏上星辰大海，總覺得有股莫名傷感，彷彿白來這世間一遭，就像一場好戲剛剛準備開始，我們卻欣賞不了

好撚勁

露西個慨念比較接近超弦理論中嘅一維時間多維宇宙。

咁講，露西佢因為不斷進化，佢進化到突破左三維空間極限，變成一種更多維度上嘅生命，咁時間同三維空間嘅限制已經係唔存在限制；我當我有一本漫畫，本漫畫就係順住時間去記錄個故事，如果我合埋本漫畫，一筆穿過去，咁支筆就存在係成個故事所有時間之中，至於空間跳躍，我地三維空間人嘅跳頁去睇二維空間既世界一樣。

咁就係"I am in everywhere"

事件視界不同點其他巴打已經講左，一切靜止，無限時間，好似清明上河圖咁放哂係度，但係因為黑洞至事件視界內都係零熵，無法作功，當我吸左入去唔知點解冇死，理論上係無法干涉視界嘅一切。

所以露西個情況勁好多

點解有人屌張相濛知唔知有幾遠同細粒

時間同空間會互換

唔多?有冇聽過太空競賽
唔係美國蘇聯鬥上太空燒錢
宜家邊得嚟咁多人造衛星服務人類

外國科學精神同風氣好過亞洲好多，就算唔知有乜用都唔似亞洲咁踩咁先，如果牛頓喺中國出世，中國班儒家道理撚一野就ban咗你套微積分先啦

其實套戲已經超努力嘗試去表達個情況，係影像化之下，已經做得好好。現實嘅話，首先基本我會毫不浪漫地係99.9999…%機率變成粒子渣，剩底0.唔知幾個01%機率下，"我"以非三維狀態存在，睇到無限時間，都要先解決黑洞內冇改變三維世界所需要嘅能量，當"我"解決到依個問題，就應該以一個無法影像化嘅方式去通知三維世界條公式。

我當初睇係有少少犯駁，好似敲書架咁，都要我有手去敲先得架不過佢用隻錶跳針去打摩斯，反而係覺得合理，我可以當成時間場異常。老實講，我覺得終我一生都冇科學家知道入左去又唔"死"得會係點，我覺得套戲已經真係好盡力同拍得好。愛可以化作無限可能～

中國個問題，太早世俗化，腦肋轉得太快, 好多嘢跳曬步
一嚟就關乎自己利益: 有乜用先? 對我有無著數先?
或者更物質化/量化: 咁值幾錢呀?

結果就係越去追求"有用"嘅嘢，就越多無用嘅嘢，越少應有嘅嘢

同黑洞比
我地簡直不值一提 唔同次元
唔好衝出黎柒喇

識得一個人有份喺台灣中研社研究黑洞

平時佢吹水話自己有10個sp 以為佢on99

點知今日一睇新聞

院

張相係清架
睇下啲星

係個黑洞本身就蒙

因為光都被扭曲所以我地覺得蒙

問返佢點解咁多錢唔捐出黎做善事，有時間又唔用黎讀多一個學位，點解要用啲錢去玩，點解要攞啲時間做無謂野

呢啲真係好犀利，人類嘅科學奇蹟，呢啲探索精神先可以令人進步

好撚勁 見證歷史了

宇宙兄弟第一集已經有講

sor，唔係第一集，我post返出黎

首先，把自己想像成一隻螞蟻，地上有一條筆直的線，而我們是只能在這條直線上前進後退的「一次元螞蟻」。在前行途中，突然出現一大塊石頭擋在我們面前，因此所有螞蟻無法繼續前進了。而這時，隊伍中有幾隻除了前後移動也懂得左右移動的「二次元螞蟻」，他們告訴大家：「不要緊，我們只要繞道而行，就可以克服這個障礙，繼續前進了。」於是二次元螞蟻們再也不害怕遇上大石頭。好景不常，走了一段時間後，二次元螞蟻們遇上一道向左右無限延伸的牆壁，這時候隊伍中挺身而出的是一群勇敢的「三次元螞蟻」，除了前後左右，他們還能夠上下移動，於是他們帶領著隊伍，翻過了高牆，繼續往目的地前進。

透過這個故事可以了解的是，運用一些不同的角度，例如仰視或俯視，或許就能發現解決問題的新方法，而人類探索宇宙，意義不僅僅是能夠前往別的星球，在地面上許多困擾著我們的問題，說不定能透過不同的視點，發現迎刃而解的方法，這才是人們前往宇宙的真正理由。

意義比得上人類第一張相

巴打高手你睇得出依個好多人想知嘅問題。

係我地次元規則限制下，我地叻極都係控制物件於時間流逝嘅速度，想做杜拉格斯肉身穿越就真係先講聲唔好意思。但係其他形式既時光機，量子力學同數學係理論上容許。

我地好多理論都來由愛因斯坦，那怕到今日我地都係一步步去證實佢嘅理論，但其實愛因斯坦佢自己至後進，都有更多超前而合乎計算嘅理論存在。我上面講，光速係訊息最高速度，唔係100%完全肯定，光速點解係2.99*10^8 m/s，我地只係知道而跟本唔知原因；要將訊息往過去或未來傳遞，最大限制就係光速，能夠突破就可以推翻好多野。

所以未到完全絕望，我地人類對時空嘅認知其實真係好有限。

呢D道理太遙遠喇對大部分人
講呢D其實大部分人一句關我撚事唔係冇道理架
NASA就試過用左一D比較巧妙既方法
就係SHOW左一D係應用喺生活上既研發太空探索科技既副產品
老實講你SHOW呢D出黎勝過你講一大堆道理

無記錯barcode好似係其中一樣？

多謝巴打解答
睇po又學到野

你不如問下當年做咩使咁多錢去玩太空競賽
無太空競賽你連barcode 都無得用添呀，呢啲叫做投資未來

真係套用啲老土中二對白

“我”係超越時空存在

不過你岩，打破咗三維會係咩 冇人知

Grants:
Co-I (w/ S. Doeleman et al.) on NSF Mid-Scale Innovations Program Grant “The Event Horizon TelescopeExperiment” ($6,500,000, 2015-2020)

Fact check - 其中一個人CV有提到，同NSF攞咗USD6.5M玩5年，當然其他國家都有俾，而美國都係當佢係Mid-Scale咋

其實唔難

……都唔可以講無謂嘅，其實核彈同核能都得探索宇宙理論嘅副產品。愛因斯坦建立相對論本身就用黎解釋宇宙、空間、時間、重力、物質、能量之間關係嘅大一統科學理論。

其實今次張相證實左好多野，好多實驗都因為需要嘅能量過於巨大，係地球上都冇可能做到，你將黑洞當成自然界嘅超量級實驗，我地去觀測其實已經學到好多。

你問我有冇實質野可以做到？佢帶黎嘅理論都太超前，人類現時材質同工藝都未Handle到，不過方向唔會有錯，量子電腦，量子糾纏通訊會係末來出現，一部可以處理更大量資料嘅電腦同一種唔需要線同電波嘅完全加密通訊技術。好似1960年發明激光，之後都垃圾冇用左十幾年。

大家又唔駛咁激動
同佢都理性討論

佢問我個陣 我都有諗起宇宙兄弟
不過我覺得宇宙兄弟個解釋比較感性層面 說服唔到佢
聽完大家講嘅野 我諗有啲實質例子會比較好答佢

終於證實到黑洞存在

路蘭不嬲做research做得足

好突然咁公布..
不過本身都相信有黑洞
等睇發現更多事件

Interstellar黑洞個樣係用同霍金齊名既Kip Thorne既理論用電腦計出黎

2017諾貝爾獎

傳傳下應該會話係支那主導